\section{Alineamiento con los objetivos de desarrollo sostenible}
En conformidad a los \textbf{\emph{Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)}}~\cite{ODS2023} aprobados por los \emph{Estados Miembros} de las \emph{Naciones Unidas}, identificamos los siguientes ODS alineados con este proyecto~\tabref{tab:ODS}:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Objetivo 5: Educación de Calidad -~\emph{Garantizar una educación inclusiva, equitativa y de calidad y promover oportunidades de aprendizaje durante toda la vida para todos.}~\cite{ods_educacion}} \\
    El desarrollo de este proyecto resulta en la existencia de un espacio digital que permite a cualquier persona, de forma gratuita y accesible, iniciarse en el instrumento, complementar su práctica, o colaborar con nuevas publicaciones.

    La capacidad de aprender, crear y difundir fomentan la retroalimentación del contenido de la aplicación, cuyo crecimiento servirá para atraer a nuevos usuarios interesados en el timple.
    
    \item \textbf{Objetivo 10: Reducción de las desigualdades -~\emph{Reducir la desigualdad en y entre los países.}~\cite{ods_desigualdad}} \\
    La naturaleza digital de la aplicación web, permite su disponibilidad en cualquier momento y lugar del planeta, acercando sus recursos y contenidos a cualquier usuario interesado.
    
    \item \textbf{Objetivo 11: Ciudades y comunidades sostenibles -~\emph{Lograr que las ciudades sean más inclusivas, seguras, resilientes y sostenibles.}~\cite{ods_ciudades}} \\
    La ya existente comunidad de timplistas puede encontrar un espacio donde complementar la enseñanza o práctica del instrumento, publicar material ya existente o simplemente formar parte de este espacio digital, creado especialmente para ellos.
    
    \item \textbf{Objetivo 17: Alianzas para lograr objetivos -~\emph{Revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible.}~\cite{ods_asociaciones}} \\
    La creación de recursos en la aplicación web depende, en un principio, de la colaboración de la ya existente comunidad de timplistas. A medida que la aplicación web se difunda y mas usuarios se inicien en el instrumento, mayor sera la posibilidad de que estos creen nuevos contenidos ampliando el catalogo y la variedad.
    
\end{itemize}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Grado de relación del TFT con los Objetivos de Desarrollo Sostenible}\label{tab:ODS}
    \scriptsize
    \begin{tabular}{lcccc}
        \hline
        \multirow{2}{*}{\centering\textbf{ODS}} & \multicolumn{4}{c}{\textbf{Grado de relación}} \\ 
        & No procede & Bajo & Medio & Alto \\ 
        \hline
        1 Fin de la pobreza & \ding{51} & & & \\
        2 Hambre cero & \ding{51} & & & \\
        3 Salud y bienestar & \ding{51} & & & \\
        4 Educación de calidad & & & \ding{51} & \\
        5 Igualdad de género & \ding{51} & & & \\
        6 Agua limpia y saneamiento & \ding{51} & & & \\
        7 Energía asequible y no contaminante & \ding{51} & & & \\
        8 Trabajo decente y crecimiento económico & \ding{51} & & & \\
        9 Industria, innovación e infraestructuras & \ding{51} & & & \\
        10 Reducción de las desigualdades & & & \ding{51} & \\ 
        11 Ciudades y comunidades sostenibles & & & \ding{51} & \\
        12 Producción y consumo sostenibles & \ding{51} & & & \\
        13 Acción por el clima & \ding{51} & & & \\
        14 Vida submarina & \ding{51} & & & \\
        15 Vida de ecosistemas terrestres & \ding{51} & & & \\
        16 Paz, justicia e instituciones sólidas & \ding{51} & & & \\
        17 Alianzas para lograr los objetivos & & & \ding{51} & \\ 
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}
