\section{Estructura del documento}

Este documento está organizado en diez capítulos, complementados por la bibliografía y los índices de contenidos, algoritmos, figuras y cuadros. A continuación se exponen brevemente los contenidos de cada capítulo.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Capítulo 1~-~Introducción.} \\
    Este capítulo describe apartados introductorios del proyecto: motivación, objetivos, aportaciones, competencias específicas, relación con los objetivos de desarrollo sostenible y la organización del documento.
    
    \item \textbf{Capítulo 2~-~Metodología y planificación.} \\
    Este capítulo describe la metodología utilizada además de mostrar la planificación del proyecto.

    \item \textbf{Capítulo 3~-~Estado del Arte.} \\
    Este capítulo abarca aspectos como los fundamentos musicales necesarios para el desarrollo del proyecto, el estado actual, análisis de competencia y alcance del proyecto.

    \item \textbf{Capítulo 4~-~Normativa y legislación.} \\
    Este capítulo se centra en los aspectos legales que rodean al proyecto, así como la normativa y legislación vigente.

    \item \textbf{Capítulo 5~-~Tecnologías y herramientas.} \\
    Este capítulo expone las tecnologías y herramientas utilizadas durante el desarrollo del proyecto, así como las licencias de uso.
    
    \item \textbf{Capítulo 6~-~Desarrollo.} \\
    Este capítulo cubre el desarrollo, exponiendo cada incremento realizado para la implementación de la aplicación web.
    
    \item \textbf{Capítulo 7~-~Resultados.} \\
    Este capítulo muestra los resultados tras el despliegue del proyecto.
    
    \item \textbf{Capítulo 8~-~Manual de usuario.} \\
    Este capítulo sirve de orientación para el uso de la aplicación web.
    
    \item \textbf{Capítulo 9~-~Conclusiones} \\
    Este capítulo expone las conclusiones obtenidas sobre todas las fases de desarrollo, así como el producto final.
\end{itemize}